On considère le prisme droit ABFEDCGH tel que $\mathrm{AB} = \mathrm{AD}$.

Sa base ABFE est un trapèze rectangle en A, vérifiant $\vect{\mathrm{BF}} = \dfrac{1}{2} \vect{\mathrm{AE}}$.

On note I le milieu du segment [EF].

On note J le milieu du segment [AE].

On associe à ce prisme le repère orthonormé $\left(A~;~ \vect{\imath}, \vect{\jmath}, \vect{k}\right)$ tel que :

$\vect{\imath} = \vect{\mathrm{AB}} ;\quad \vect{\jmath} = \vect{\mathrm{AD}} ;\quad \vect{k} = \vect{\mathrm{AJ}}$

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[x = (-10:37mm),y = (22:27mm),z = (90:43mm)]
	\draw (0,0,0)node[below left]{A}--
	(1,0,0)node[below right]{B}--
	(1,1,0)node[above right]{C}--
	(1,1,1)node[above right]{G}--
	(0,1,2)node[above left]{H}--
	(0,0,2)node[above left]{E}-- cycle
	(0,0,2) --(1,0,1)node[above]{F}--(1,0,0)
	(1,0,1) -- (1,1,1);
	\draw[dashed] (0,1,0)node[above right]{D}--(0,0,0)
	(0,1,0)--(0,1,2) (0,1,0)--(1,1,0);
	\fill (0,0,1) circle (2pt) node[right]{J};
	\fill (0.5,0,1.5) circle (2pt) node[above]{I};
\end{tikzpicture}
\end{center}

 On donne les coordonnées de quatre vecteurs dans la base $\left(\vect{\imath}, \vect{\jmath}, \vect{k}\right)$. Lequel est un vecteur normal au plan (ABG)?

	\begin{tabularx}{\linewidth}{*{4}{>{\bfseries\arraybackslash}p{5mm}@{}X}}
		a.&$\begin{pmatrix}1 \\ 1 \\ 1\end{pmatrix}$&
		b.&$\begin{pmatrix}-1 \\ 1 \\ 1\end{pmatrix}$&
		c.&$\begin{pmatrix}0 \\ -1 \\ 1\end{pmatrix}$&
		d.&$\begin{pmatrix}0 \\ 0 \\ 1\end{pmatrix}$\\
	\end{tabularx}

